港獨和腦殘（陶傑）

因「港獨之父」在施政報告替一本叫「香港民族論」的書做了市場推廣，港獨思想，在大中學傳播。

特府急了，紛欲指引叫停，但是很混亂，譬如說：港獨可以討論，但不可以主張和鼓吹，而且教師要引導，在學生討論之前，先「關後門」，要重申「基本法」規定香港屬中國。

本來無港獨，但梁特硬要將星火燎原，也沒有辦法。澳洲希臘裔女攝影家帕巴貝楚（Polixeni Papapetrou）說：「我羨慕年輕人，羨慕他們對世界的好奇。他們多變的形相，他們對於未來的意念。」（I look upon youth in admiration and admire them for their curiosity about the world, their shape shifting, their ideas about the future.）

一旦年輕人的好奇心勾動了，自然很難收拾。港獨「可以討論」，皆拜特首施政報告打開了好奇之思，討論之門。

有人不服氣問：強姦和吸毒，可不可以討論呢？答案是中學的性教育，已經是就少年的生理發育和性衝動的知識傳授而討論，在討論的過程，讓小孩知道強姦是非理性的犯法行為。

吸毒更是時時討論，教師和社工會講吸毒對生命健康的戕害，所以要避免──但是一個國家獨立，不等同吸毒，波羅的海三小國脫離蘇聯，獨立了，今日是歐盟會員，經濟發達，國民生活愉快。波羅的海沒有變成毒海。

蘇格蘭公投獨立，婦女和教師都投支持票，也不等同蘇格蘭很多人贊同強姦和吸毒合法化。

一旦有中學生「討論」港獨，教師要及時「關門」，也就是要宣讀「基本法」第一條，當做「免責聲明」，正如香煙包上印着政府衛生署的「吸煙可能會引致肺癌」，但是顧客可以照買。教師花吃奶的力來「引導」，學生討論了毛主席早年寫的要湖南獨立建國的文章，並聲稱要學好毛澤東思想，氣氛情感相當熱烈，在教師面前沒有任何主張結論，但一放學，在手機WhatsApp群組裏就有了主張和結論，而且廣泛「分享」。教師、吳克儉、警務處長都不會知道，只有掌控iCloud的美國中情局知道。

舊約早有明訓：上帝拚命警告阿當夏娃不可食樹上的禁果。連上帝叫你向東，阿當夏娃也就偏向西走，何況一個名聲殘敗的特首。很簡單的常識。大陸流行一個名詞叫「腦殘」，中國人互相取笑對方智障。什麼港獨不港獨，英國人在的時候半點事都也無，一伙腦殘的中國人當家作主，果然，就遍地都港獨了。

支那雞蟲講獨派HKVDC_2017，唔震乳同幼蟲入嚟未

支那人改不了食屎

即係有時港獨係為大家好

到時支爆起碼仲有個朋友幫下手 就好似6，70年代 有咩事咪送包米比你囉

何必攬炒呢

每日都提你：唔準討論港毒

驚死大家會忘記港毒

成日話港獨犯法
咁安樂死而家夠犯法,係咪禁止討論安樂死?

直線抽擊